「AA末日」反對空置稅是沒有遠見（湯文亮）

上星期五，林鄭推出房策六招，地產商最反對的是新樓空置稅。

不過，並不是所有地產商都反對，月月有樓賣的地產商沒有反對，只是那些有樓不賣才反對，其實政府開徵新樓空置稅是地產商咎由自取，政府已經用辣招將打算買二手樓的人全部都轉買新樓，在這情況下，地產商應該及早賣樓，而非持貨不賣，浪費了政府一片苦心。

現在政府推出房策六招，只有沒有遠見的人才會反對新樓空置稅，只要地產商如期賣樓，新樓空置稅根本起不到任何作用，除非有地產商打算囤積居奇，繼續以控制供應來令到樓價上升，他們才會積極反對政府開徵新樓空置稅。

我認為房策六招之中，最辣的就是政府將九幅土地轉為用作資助房屋，政府大約少收千億元地價，但地產商所損失的倍於此數，連帶做中介的物業代理也會有所損失。

地產商如果要反對，就應該反對政府將優質土地用作資助房屋，而非反對新樓空置稅，老實說，政府推出房策六招主要原因都是樓價上升，而樓價上升原因就是地產商惜售，所以，就算有地產商反對政府將優質土地用作資助房屋，所得到的答案都會是既然地產商不願意出售已建成的住宅單位，無謂生人霸死地，由政府自己起樓自己賣樓，當中免卻地產商及物業代理利潤，地產商應該反對但不敢反對。

淡淡灰到要撐湯文亮

昨日中原指數十五連升，老實說，現在在各種因素都呈現極利好的情況下，指數負責人都唔知道指數幾時會下跌，星期五晚，我照例接到不少電話問我指數點解會繼續上升，我的公式答案係我唔知道，不過，樓市已經具備下跌的條件，七月見真章，老生常談的事，就是美聯儲局今個月會加息，而且今明兩年都會按照計劃加息，而供應亦會繼續增加，未來三至四年有96,000個單位並不是一個神話數字，而且陳茂波繼續做財政司，如果做唔到這個數字，他一定會執包袱，倘若由第二個人做財政司，只要簡單講一句說，96,000個單位是陳茂波假大空的說法，69,000都做唔到，所以，陳茂波博老命都會提供到足夠的數字，大家千祈唔好掉以輕心。

有所謂春江水暖鴨先知，長實以高成數按掲，免壓力測試來吸引那些實力不足的人買樓，而且愈賣愈有，而那些買樓的年輕人很多都不足二十歲，是沒剛性需求，長實做法與李先生經常所說，如果有需要而又負擔得起，幾時都可以買樓是有所抵觸的

由此可見，樓市已經到了荼蘼，以後的走勢會是如何，大家心目中都有一個答案，冇樓的人會話，樓市會繼續上升，持有大量物業的人則會持保守態度，現在只等待一個突破，極有可能是雷霆一撃，即是新地賣樓，如果不需要採用長實策略，或者大幅減價，仍然有理想成績，樓市是會繼續向上，七月見真章。

湯文亮
2017年6月3日

你一定係AA

你都係AA